做緊公務員既巴絲，有個問題想問問你地

有冇做緊公務員既巴絲認為你地做緊既工作，就係追尋緊你地既夢想？

香港可以有咩夢想

夢想就是穩定

點解香港咁多年青人，會用佢地一生最有能力追求夢想嘅光陰，去做一樣只求安穩嘅工作

夢想就係唔洗點做

夢想唔係人人都係工作
工作以外都有好多夢想

入得政府既都已經唔會再諗夢想呢啲野
況且大把人既夢想唔係只可以係工作中得到
例如我夢想環遊世界既咁有咩工係真係可以達到

工作同夢想點解要掛勾。無穩定收入，點完成夢想？

的確要用到夢想呢個字眼放在工作上既必然又好似唔係好應該，但工作都算係佔左人生中好大比例既時間，大家會甘心你地既人生以公務員既身分渡過嗎？

岩岩追尋到我既夢想

可唔可以講多少少你既想法？

你咁講同係咪公務員冇大關係
"公務員"三個字換做任何職業都一樣

如果你用甘心黎形容做公務員既心境
咁其實你呢個topic都冇咩討論空間

其實我都係講個大概，正如我都會聽過有人做消防係出於佢地既夢想，呢d既例子亦都好多，但其他比較文職既會係點睇？

其實我係比較好奇會認為做呢類文職公務員職位既人會係出於夢想的話，佢地既夢想會係d乜？從而令到有好多大學畢業出黎社會本身競爭力係唔錯既年輕人，應該能夠有多種選擇既情況下，依然會想做呢類職位？

咁的確係我有偏見在先，請原諒我偏見在於我對好多野都唔明白唔理解，希望眾巴絲賜教

返工只係其中一個手段去累積財富等放工時去追尋夢想。

想份工同夢想掛鉤只係on9。

上面都講左 唔係個個既夢想都同工作有關

你咁講既話, 私人工同政府工都係返工
兩邊都講唔上追夢wor
做公務員有穩定收入同穩定工作時間, 有更多時間係放工後追求自己鍾意既野

人既夢想往往都未必出於自己既真心，而係好受社會影響。
例如有人既夢想係成為醫生，因為好有意義
但如果醫生既人工唔係幾萬，而只係萬幾蚊，仲會唔會有咁多人想做醫生？

又例如有人既夢想係去外國學彈琴，
咁如果呢個世界冇鋼琴呢樣野出現，個夢想就會變左做其他野。

所以樓主問問題之前，要先諗一諗夢想係咩？
其實夢想並唔係d咁偉大既野，同埋呢個世界好少人有夢想。好多人都係俾人問"你夢想係咩？"既時候先思考呢條問題。

大把人就係貪公墓園穩定先做
再用工餘時間追夢

因為時機一過 安穩都無

係，呢個係最多人既想法，其實我係好奇有冇人唔係咁諗，會有一d與別不同的想法可以分享一下？

夢想就係工作量三分一，人工一樣